﻿ Ông Bửu_Huy khẳng_định mình vô_tội
Một cán_bộ của Vasep cho_biết nội_dung cuộc họp chủ_yếu bàn_bạc việc phối_hợp mời luật_sư tham_gia bào_chữa , tính_toán các chi_phí cũng_như phân_công trách_nhiệm của cơ_quan và doanh_nghiệp liên_quan .
Chiều 18-5 , trao_đổi với Tuổi_Trẻ qua điện_thoại , bà Nguyễn_Thục_Hạnh - vợ ông Bửu_Huy , vừa trở_về từ Bỉ - cho_biết ông Bửu_Huy đang bị bệnh tiểu_đường rất nặng , phải thường_xuyên uống thuốc , ngoài_ra chuyện ăn_uống cũng gặp rất nhiều khó_khăn do không hợp_khẩu vị . Theo lời bà Hạnh , sau khi nhờ đến sự can_thiệp của Đại_sứ_quán VN tại Bỉ , trong hai ngày 12 và 13-5 , bà Hạnh đã được phép vào thăm ông Huy hai lần , mỗi lần khoảng 45 phút .
Bà Hạnh kể : trong các cuộc tiếp_xúc , ông Huy đã bày_tỏ sự bất_ngờ và khẳng_định mình không làm_gì sai_trái , bản_thân ông chỉ làm_công ăn lương , không có động_cơ cá_nhân để thực_hiện hành_vi gian_lận thương_mại theo như cáo_buộc của phía Mỹ .
Chiều 18-5 , ông Phạm_Tấn_Hòa , trưởng_phòng kế_hoạch Công_ty Afiex , cho_biết luật_sư tại Bỉ - qua giới_thiệu của Đại_sứ_quán VN ở Brussels - đã tiếp_xúc với ông Bửu_Huy để tìm_hiểu về nội_dung tình_tiết , diễn_tiến các sự_việc liên_quan . Sau khi làm_việc xong với ông Huy , luật_sư sẽ thông_báo cho công_ty về quan_điểm , phương_án giải_quyết và chi_phí cụ_thể .
H . ĐĂNG - ĐỨC_VỊNH
